Ette tulli Wastseliina perisherra wolipidaja herra C. Brown nink kaibas, et
Hindrik Wähhi              32 Rbl   7 Kop
Laisi Karl Peterson       29 Rbl 88 Kop
Ramuka Andre Kirst     29 Rbl 63 Kop
Kimalase Andre Sok     30 Rbl 90 Kop
Kimalase Karl Sok         29 Rbl 63 Kop
om temale rendi protsenti wõlga, mis pidi jo 1 Aprillis ära mastu olema ja nüüd ei ole weel seeni ajani mastu, nüüd nõud herra Brown et se wõlg nädali aja seen saas ära mastus,  kui mitte sis palleb tema kogokonna kohut, et neide wõlglaste kraam saas ära riisutus ja oksjooni wiisil wälja müüdus.
Karl Sokk tulli ette nink palleb ütte pikkembat termini sest temal om kahju sündinu nimelt hobene ja raudtelgiga wankri ära warastedu wäärt sada Rbl. ja temal ei ole nüüd kostgi massa.
Otsus:
"Kui Hindrik Wähhi, Karl Peterson, Andre Kirst ja Andre Sokk nädaliaja seen ära ei massa maa protsenti sis saab neide kraam riisutus ja 13. Juunil kantori man oksjooni wiisil ära müüdus nii sma peab ka Karl Sokk nädali aja sees ära masma"
Se Kohtu otsus om kuulutedu §773 ja 774 ära seletedu.
Pääkohtumees K. Lõhmus [allkiri]
Kohtumees T. Pild [allkiri]
Kohtumees Jaan Oppar XXX
Kirjotaja asemel P. Normann
